駐港官員隱私遭曝光 美國務院批中國流氓政權

駐港官員隱私遭曝光 美國務院批中國流氓政權

最新更新：2019/08/09

（中央社記者江今葉華盛頓8日專電）美國駐港外交官日前被媒體披露與香港眾志成員會晤，她的個人資料也遭曝光。美國國務院今天批評中方，洩露美國外交人員個人隱私並非所謂嚴正交涉，這是流氓政權的做法。

中國外交部駐香港公署日前提出嚴正交涉，對美國駐港澳總領事館政治部主管伊迪（Julie Eadeh）被拍到與香港眾志成員黃之鋒等人會晤，表達強烈不滿，伊迪隱私也遭到香港媒體曝光。美國國務院發言人歐塔加斯（Morgan Ortagus）今天在記者會被問到此事時，多次以「流氓政權」指責中國行為。

歐塔加斯指出，洩露美國外交官個人訊息、照片與小孩名字並非所謂嚴正交涉，這是流氓政權才會做的事，不是一個負責任國家應有的行為，完全無法接受公布美國外交官個人訊息的做法。

對於伊迪與黃之鋒等人的會晤，歐塔加斯指出，這是美國外交人員每天在全球各地的工作，他們不僅會見政府官員，也會與反對派見面，範圍也不僅在香港或中國，美國駐外人員只是在從事他們的工作。

香港媒體報導伊迪6日會晤黃之鋒等人，中國外交部駐香港特別行政區特派員公署隨後發出消息表示：「針對媒體報導美國駐港總領館官員接觸香港『港獨』組織頭目事，公署有關負責人緊急約見美駐港總領館高級官員，提出嚴正交涉，表達強烈不滿和堅決反對，要求美方就此作出澄清。」

有媒體報導時，不僅披露伊迪會晤黃之鋒等人的消息，還詳列伊迪與丈夫的詳細背景，甚至公布她小孩姓名。（編輯：陳永昌）1080809

制裁喇，要等到幾時

Cls

留名睇涷結高官資產

點解 點解中國依個局勢仲要向美國挑機

因為佢地真心覺得自己好打得

想全面開戰

成個支那國都民族主義上晒頭啦

gphone係香港『港獨』組織頭目？

外交官=該國主權代理人

起底其實係軍事侵犯黎

本民青頹左咪求其搵野頂住先

笑死人

民族主義係雙面劍，歷史上有好多事例，中國呢鋪可能玩大左收唔到科。國內咁多小粉紅距而家根本落唔到台死頂。

制裁制裁

有機會係江派流出嚟

助攻王

玩埋美國領事，玩起底低能到一個點

美國老你都敢起底

話撚左你只要反對,你就屈人搞港獨

Sir! This way!